巴士係唔係會提早拖波？

平時搭巴士

司機落brake個陣，都會聽到轉數刻意提高

係唔係落brake時，電腦會提早介入降低一個波，令風鼓唔洗咁大負擔，同埋再提速既時候好力d?

求巴膠解答

入巴膠po問咪得 不過你沖好涼先出返黎

邊度鄉下？

正常應該會著
Engine brake+波箱retarder

自動波正常都會踩深D BRAKE就減波，高轉做埋ENGINE BRAKE。

巴士個腳掣係有兩層.
第1層係吹梳
第2層係brake
考巴士時要考口試
問:甚麼是吹梳液壓減速系統？
答:它是一種輔助的煞車系統，是利用腳掣踏板，啟動波箱液壓吹梳反推力，從而達到減慢車速的效果。

我來自潮州

可唔可以解釋下

巴士嘅腳掣踩少少會著咗吹疏（波箱減速器），再踩先會有brake
即係個波箱嘅減速器會幫手減慢速，減慢驅動軸嘅速度，等驅動軸扯住架車，減速嗰陣幫brake煞慢架車，減少brake損耗，架車剎車嗰陣亦都唔會中向前；落斜減速器可以幫手穩定車速，亦都可以幫手減慢架車，減少對brake嘅依賴，減少brake過熱失效嘅機會

至於你話自動拖波，部份牌子嘅波箱，例如ZF係有嘅，減速器運作時，波箱就會視乎轉數去落低一個波，好似棍波拖波咁，用引擎拖慢架車，其實三十年前香港嘅ZF車已經有減速器同自動拖波，不過而家再勁啲咁解

謝解答

另外，除左巴士，係d咩車款上先會有吹梳？

得巴士，棍波/AMT貨車同小巴會有廢氣煞車，加強engine braking，作用同吹疏一樣

入面班巴膠點會識呢啲
佢地淨係識圍威喂影巴士

廢煞。考試要考口試，又要指俾考官知點開。
不過學車一次都未用過。到而家都唔知實際楂車係點用

考九巴洗唔洗口試？

要

歐洲貨車
如MAN，係有exhaust valve brake
不過佢融合左落腳制到，一踏就著